突發！維尼：支那要玩埋CPTPP！

央視新聞報導，大陸國家主席習近平20日晚間在北京以視頻方式出席亞太經合組織第27次領導人非正式會議並發表重要講話。習近平指出，中方歡迎區域全面經濟夥伴關係協定完成簽署，將積極考慮加入全面與進步跨太平洋夥伴關係協定（CPTPP）。

個TPP唔係整來圍佢架咩

佢加埋入來咁圍邊個？

維尼想投降輸一半

所以咪話奧巴馬到拜登都係成班白痴 玩呢d中共仲醒過佢地

合縱連橫
支國點都有一手

係侵侵自己放生左中國者

TPP 啲要求有邊樣佢跟到 ?

佢老點算其它國家先，呢個係用開方法，正如入世個陣，托塔都應承住先

拜登表示重返TPP 並歡迎中國加入

侵侵下一盤好大嘅棋

跟本外國笨左係咁，成班人冇逆向思維

侵自己走左去唔玩
呢步棋一定係錯到離晒譜
你班ON9仲係到吹奏

交左咗幾多細路女先入到

侵侵自己withdraw

本來set好咗個平台 佢食住上就得

問題係侵侵唔提供alternatives比盟友

走得肯定有d野覺得綁手綁腳
要睇返d條例先
不過走左唔整返個新嘅就真係錯

不如加入埋亞洲小北約呀

刁總加入完，着數好處攞盡，義務責任乜鳩都唔遵守。

同epca一樣
個個成員國跟得足d rule先再講

其實Trump有整個新
就係用海量既trade agreement去取代
美國對每個國家都獨立簽一份deal

個tpp都唔預台灣玩
圍條撚咩

侵唔係每一步都岩唔好成日都照單全收
TTP又係咁世衛又係咁
你走左又唔起番個你叫人點?
叫走係你,國力最大又係你
身為大佬有責任LEAD住條TEAM
唔怪得D細既亂走

浸要做既做收埋TW入TPP而唔係自己走人放個TPP係度俾支共乘虛而入,支持佢連任都好,哩個係我對浸最撚憎既一件事

個tpp根本就十劃未有一筆
離傾得成仲有一大段路

最慘係違反規定國無任何應對方法
咁同wto有咩分別？

TPP 本身唔係美國搞，係班南亞佬圍爐，有啲仲要係中國隻狗
黑鬼馬加入去 endorse 成件事，英澳紐加先逐啲逐啲咁入
但係入面一國一票，美國佬啲 term 俾人 hold 起哂，你估真係圍得住中國？
呢啲咁既多邊組織跟本就無撚用

TPP 係成個pack 咁free trade，即係入得既都有份，唔係淨係同美國

CPTPP依家係日本主導，乜日本會放生中國咩

要圍中國就要放水比盟友, 美國本土製造業仲唔仆街

9up就咩都得，雜總不如講埋想入5眼聯盟啦

愛侵力

其實佢已經有RCEP ,同埋CPTPP就算China Joe 上台都不會讓習近平加入……

支那不嬲都話自己有民主
咁佢實際有冇？

唔放水俾盟友 班盟友咪放水俾中國

啲人話留低即係 飯民議會抗爭

但明明美國有能力起個新

侵鐘意一個打十個，又點會聯埋九個黎打一個。

d 侵粉本末倒置連件事係點都未知就賴拜登obama 美國自己quit 咗tpp 其他國家咪整個cptpp 出黎囉變相比位比大陸入，美國自己無份連傾都無得傾輸晒
其實同美國傾野都幾煩，d 野每四年可以180轉身

如果當年china又話加入tpp 係咪你去擋住佢唔比佢入？

佢入完咪又收買成班小國，控制成個組織？who後來點？ 聯合國呢？你地成班左膠要比中共玩鳩幾多次先知道自己係盲炳？

如果當年中共話又加入tpp 諘問點用tpp對付佢？

唔係侵加唔加入問題 而係你係咪用你條撚擋住中共加入tpp？佢入左再內部收買其他成員國，聯合南亞小國，成個tpp立刻變成另一個世衛

我真係佩服左膠死幾十萬次最後都死唔斷氣加多句「最衰都係阿侵」

當年力架馬就係想搞中國先提出tpp，中共冇可能會入到黎

中国又成最大贏家

join完就算 洗咩找數嫁

習總：我個世界係粉紅色，冇戰爭，冇邪惡

同屌佢冇醫保一樣
唔一定要有個大project包住佢先叫有做野
分開做唔同既野但有同樣效果都係有佢既作用
你屌佢冇TPP 但佢又吹到雞鄰近國家反共

有幾錯？臭黑鹿奶共奶左8年 搞個TPP又毫無作為 咁就以為做左野？ 你都唔知你吹奏佢d乜 on撚9 你要吹都吹個有政積架啦唔該

你d燈粉真係好撚野 8年奶足8年 都可以吹到唔關自己事
同美國傾野唔煩 係同你e d冇記憶、一昧靠吹既民煮黨垃圾智障鐵絲冇乜好傾姐

都唔知你哋咁大反應做乜，我登上得任都預咗會全力協助維尼統一世界架啦

CPTPP 當初就係攞嚟壓抑中國影響力嘅嘢
比中國加入仲得了

tpp融入一帶一路

全中 根本賓拜燈一上台 美國只不過係中國條狗
老老實實 撐個舞弊集團 我寧願撐中共
上面d人係咁奶隻臭黑鹿 好似e 8年失憶咁
仲係度狂J個TPP講到反中大計乜乜乜
咁撚反中 14年臭黑鹿有冇為佔中出過一句聲、提過hk一次？
冇 咁佢地e班燈粉可以收撚鳩柒皮了

總好過某國家傾完一樣都唔做

鐵絲 我唔鐘意登亦都覺得侵某d 野好濕鳩 你除咗講粗口d 野都無point , tpp 咪就係整黎夾大陸要聽話囉你又話奶足8年，而家quit 咗比大陸入你又唔話侵奶？

TPP 都係 obama 最尾一年先嚟搞咋，養咗 8 年同人講重返亞太，南海任人起基地睇唔到

有提過，記者會講過一句嘢㗎

等於返左8年工 hea左7年半 間公司變負資產 最後半年傾左個project黎做 但爛尾走左 後來老闆cancel左個project 再進行大改革
佢走左之後4年公司賺大錢 分花紅果陣 有同事話「唉 如果當年keep住個project呀 今年咪可以分多啲囉」

咦 乜TTP個project交到人地手賺大錢、爽yy咩？
個同事話:「冇 都係蝕緊水」
咁點解會覺得keep住個project呀 今年咪可以分多啲囉」
個同事話:「因為.... 總之就係老闆出賣公司！」

Btw 上面條傻西我block左好耐 講野冇邏輯到

好似世貿咁
有利自己就會跟
冇利果d就話會慢慢跟

岩呀！話中共會聽話個D人唔知係唔係仲瞓緊！

一定要玩殘支共

點無可能？你唔比佢加入？佢收買幾個國家好似monkey坡咁，就入到黎

然後玩轉你個制度 變成你先係少數派 好似聯合國 who

醒下啦左膠 你比人玩到成個盲炳咁 都唔撚知 成日剩係識講「最衰都係阿侵點點點」

唔啱你聽就左膠，仲慘過被熱狗。
美國作為大國，比中國咁易瓦解到個聯盟咪好冇面，仲會令盟友倒向中國，就算係最奶共ge共和黨尼克遜在任，都唔會比呢啲野出現

浸出哂聲 拍哂枱 so?
國安法又未係照出
吹啊

你發雞盲

咁唔鍾意人地叫你左膠 咁我叫你弱智啦 開心返未？

你都幾好野喎打咁多字都可以乜都無講過 不就係「美國咁強唔會嘅」 幾個字講完？如果真係你講咁 中共點樣從香港400％GDP變成係美國2/3？

中共識玩呢個遊戲多撚過奧巴馬拜登多多聲，仲多邊主義？習近平都大嗌多邊主義，中共會蝕底的話，佢會咁嗌？

所以我一路都屌緊力架馬hea玩左咁多年

搞到今時今日咁，共和黨嗰班仆街（nixon等人）要付上全責

TPP本來就好似北約咁，美國話事
佢話唔比就唔比中國入架la

而家美國退出唔玩，反而中共就有機會組自己的貿易聯盟，破解美國貿易戰的關稅攻勢

聽cctvb 講，如果支那入局，咁其他國家就唔可以制裁華為同其他中資

亂走好過有一班代表，點解一定要group埋
我係中國我愈想佢group埋添，賄賂一group人一定易過要每個國家都要賄賂啦唔一定下下要有咩組織形成先圍堵到人地既

美國當年遇上大蕭條後最大經濟危機
頭幾年重係度療傷

到美國開始恢復元氣佢已經話要重返亞太
搞TPP孤立中國，拉攏菲新南韓日本圍堵

點知侵自己破左個包圍網
情願拎d經濟資本去減稅益有錢人

到而家天蓬元師再吹雞除左五眼呢d忠實盟友外，
已經好多國家唔理佢

中國輸少當贏 關鍵係中國又要入一個俾美國屈機既組織

屈幾多就係睇形勢 trump搞到美國咁可能令中國覺得根本唔驚你

trump自己都有份放任中國, 不過佢兩年後就醒左

亂走好過有一班代表，點解一定要group埋

而家咁多個政府擬定政策呀
估係無大台抗爭咩
唔好痴線啦好無

中肯

聯合國本來就好似北約咁，美國話事
佢話唔比就唔比中國入架la ＜——係咪咁？

你都痴撚線 美國退唔退出都阻唔到中國加入 中國一句話比人歧視 聯合小國投個票 佢會入唔到？ 定你以為整個tpp可以講明針對中國 wto可以比你咁玩？

如果到今日你仲以為甚麼美國退出所以中國乘虛而入 咁你係食開左媒比你d屎

美國有退出聯合國？美國有退出wto? Who?但全部比人控制哂 點解一早比人控制哂 ？你怪2017年先上台果個美國總統？

多邊主義同共產主義一樣 搵你地呢d有理想的天真左膠笨柒咋

終於明trump點解死都要走

Obama 係對大陸軟，侵quit tpp 係錯兩樣野無衝突喎，一定要歸邊死撐一邊啱晒架咩 而家又唔係支持隊波

以前覺得Trump quit tpp好戇鳩(侵有現繩抗支工具唔用)，之後慢慢先覺得侵侵quit tpp而美國單獨同中蟈打政經戰+科技戰係啱

中蟈入到tpp/cptpp，咁tpp/cptpp已經撤底失去喺度（存在）意義

中共滲透無處不在

其他國家都有支共爪牙，美國的確又係無so

晒氣，其實啲條約同組織係制約到啲細國，大國本身就唔駛遵守，大不了咪退出

有聯盟既嘢就永遠好易比人分化搞局
戰國搞合縱最後咪都係輸比連橫
你只能先自己衝鋒上陣
然後用唔同利益威脅逼使其他國家行動
國與國家陣唔係交朋結友，永遠只得利益計算
所以拜登個啲外交政策繼續行返奧巴馬個套注定失敗
唔好話國際外交，國內政治搞大聯盟or細到公司同公司搞聯盟我真係未見過有成功例子

聯盟更大問題係永遠要等成team人做嘢（要所有會員都要有共識，只要有一個會員[e.g. 要美支合作競爭再合作嘅新加坡，李顯龍只要想新加坡拎到最大份，冇話過新加坡會幫Trump+Pompeo抗支]反對就永遠成唔事），聯盟大佬先至肯出手

tpp要俾台灣加入？ tpp會員新加坡(支那坡)第一個反對

講下姐
TPP要有獨立工會, 資訊自由, 罷工權利
連越共為左入TPP都要修法
共狗你覺得會?

一戰，二戰，冷戰
邊一次係單打獨鬥？
trump係想1個美國打哂全中共聯盟
trump高風險商人，破產都幾次
美國打輸隨時變一沉不起
內部問題會連鎖爆發
美國人會想冒呢個風險？

不如你認真回吓你樓上條友講咩

依家係話奧巴鹿搞個tpp 點樣可以防止中共收買其他國家俾佢入去啊你冇侵呢類唔怕得罪人嘅美國領袖，你點樣rule out 中共？班傻膠政治正確又唔可以明言唔俾中共買個位入嚟，又唔可以大美國主義佢一個話晒事，到時唔通又要忍中共啊

蘇聯同中共個作風完全唔同，中共果套正正就係左膠剋星，一日班傻膠係到玩政治正確、已發展國家道歉主義，一日中共都有辦法用超限戰玩死歐美國家，巴黎協議已經係一例，wto who 俾中共玩爛晒又係。你自己搞個派錢tpp 懶係公平咁又係只會俾中共玩殘

其實tpp 又係派錢拉攏，中共俾少少錢美國又要嘔更多出嚟先hold 得住班人，侵政府其實反而善用到美國硬果邊，淨係關稅已經可以令到東亞supply chain 減少依賴中國，唔知呢個tpp入面美國要嘔幾多利益出嚟先做到？

李克強今年一早講左話要入CPTPP

貼返我十幾日前係第二個POST話TPP無用既REPLY:

支共買起wto，wto出咗件中共蟈代言人譚得菜

唔係喎
聯合國係二戰戰勝國話事
唔係淨係得美國

我希望快d睇到中國食晒老美
根本「人類」本身就係犯賤
唔只中國人、而係全人類都要被管束
太自由唔係好事
如果民主、自由、公平係真理
咁點解共產黨有如此成就！？
根本點樣都解唔撚得通
我信事實
事實全世界都無一個國家反到共
Why not join them！

我愛你中國🇨🇳🇨🇳🇨🇳

你等個九個有哂共識就唔使做了，一早就應該自己行先，其他人自然會跟

其實呢個問題如果睇大圍, 就係從19世紀開始, 就會發現, 公平同民主往往衝突

聯合國係因為有大把國家立左國, 分薄哂影響力先變成咁. 如果用2戰結束時去睇, 佢係無問題, 但今日二百幾個國家就好有問題, 變成一個鬥快收買小國的遊戲

我唔知你係咪回我, 因為我果段係抄返人地去回應佢, 但聯合國行唔通, 就係你比越多人/國選舉權, 就往往令個遊戲唔再公平. 好似話, 比14億人去決定香港命運, 佢係民主但唔係公平

我講左個好大topic, 但佢都係20世紀好多非民主國家所陷入的困難. 例如話, 以前伊朗仲係皇權果陣, 皇室同知識份子都好想民主, 但民主結果係大部份藍絲平民其實係反西方的, 結果一民主就變成更落後國家, 所以變成唔想民主. (後來知識份子企左去神權果面, 推翻左皇室, 結果係兩面都無, 又無民主又無公平)

咁樣就係佢本身規則set得底能
唔係國際組織行唔通
美國應該樣樣嘢都有否決權

你講果啲都係一開始係一，兩個打，之後先越燒越大喎，唔係兩邊搞個tpp，之後開會投票揾共識先打喎